<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Alter&#39;s Blog</title>
  
  <subtitle>Life is too short and  hard ,so I want to leave something</subtitle>
  <link href="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/"/>
  <updated>2021-02-14T16:06:19.462Z</updated>
  <id>https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/</id>
  
  <author>
    <name>刘宇</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我的公众号有些起色了</title>
    <link href="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/14/%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%9C%89%E4%BA%9B%E8%B5%B7%E8%89%B2%E4%BA%86/"/>
    <id>https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/14/%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E6%9C%89%E4%BA%9B%E8%B5%B7%E8%89%B2%E4%BA%86/</id>
    <published>2021-02-14T15:41:34.000Z</published>
    <updated>2021-02-14T16:06:19.462Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code> 我的公众号注册也有6年了，还是只有几十个用户。</code></pre><p>​    是很丢人，我也算是第一批申请公众号的人了，到后来的小程序和视频号，好像没有一点长进。</p><p>​    之前也帮人运营过3-4个公众号，至多也不过千人，阅读也就几百。一方面没有掌握文字的力量，再一方面也不懂营销和经营。但是我从来没有放下过这件事，之前我用它来记日记，后来我写一些无病呻吟的文章，居然有人喜欢看我写的东西，我一方面吃惊，一方面暗喜。可是都没有坚持写下去，每天2000字也就是口号了。</p><p>​    今日，我通过整合法律规范和案例，结构并重构文章，其中几乎没有我自己的思考，居然有人转发了，这是个很重要的信号，质的改变，足够让我激动一天并写一篇文章来纪念。未来，我写作的方向也清晰了，检验的标准也明确了，就是看数据，阅读量，转发量，如何人们需要你的文章会转发，如果人们认可你的文章会点赞，数据可以让我们看清这个世界。每天个位数的阅读量的公众号一定是没有做对什么事情，我也不知道是啥事情，毕竟我的公众号阅读量也是个位数，我也寻找了很多方法，读了一些书籍和前人的经验，目前也是收效甚微，观察的期限太短，还需要一段时间去观察，我内心有了方向，未来的一段时间我要去验证我的想法是否符合这个这是的世界运转的规律。</p><p>​    别看我阅读量少，我依然敢开收费。一方面可以筛选用户，毕竟连1元都不愿意付的人，根本就没啥需求啊，我这是能解决他们当前的法律问题的文章，如果不肯付费，说明需求并不强烈，我也不建议他们浪费时间去看，毕竟文章也不短。另一方面倒逼我写出值得别人付费看的文章。1块钱是个起点，但凡是要花钱的东西，人们就不随意了，免费的东西人们没有太高的要求，写的不咋样就得过且过了，但是只要我收钱，哪怕是一块钱，我写的让他不满意，他付完钱就会骂我。这是这个世界对我的反馈啊，怕就怕，你怎么努力，她就是不理你啊，你在黑暗中看不见光亮啊！所以这就是即便我知道我写的很烂，我也要开收费的原因，因为我知道肯定有人需要的人会付钱，会有人骂我，然后我反思自己呗，想一下人家是如何思考的，为啥觉得我写的不好。</p><p>​    牛年第一个愿望，3个月内500粉丝，我觉得一点也不过分。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;pre&gt;&lt;code&gt; 我的公众号注册也有6年了，还是只有几十个用户。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;​    是很丢人，我也算是第一批申请公众号的人了，到后来的小程序和视频号，好像没有一点长进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​    之前也帮人运营过3-4个公众号，至多也不过千人，阅读也</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="life" scheme="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对未来坚定点~朋友</title>
    <link href="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/13/%E5%AF%B9%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E5%9D%9A%E5%AE%9A%E4%B8%80%E4%BA%9B~%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    <id>https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/13/%E5%AF%B9%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E5%9D%9A%E5%AE%9A%E4%B8%80%E4%BA%9B~%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</id>
    <published>2021-02-13T05:23:17.000Z</published>
    <updated>2021-02-13T05:43:36.057Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="伤害我们最深的，往往是最亲近的人"><a href="#伤害我们最深的，往往是最亲近的人" class="headerlink" title="伤害我们最深的，往往是最亲近的人"></a>伤害我们最深的，往往是最亲近的人</h3><p>​    我是个废物。目前是，我得先承认这一点。可是我坚定的相信我的未来会越来越好。</p><p>​    今天亲朋们在酒桌上谈论到我，开始给我指点未来，安排人生！不会有人喜欢被人安排的感觉吧。说实话，在家人的庇护下，我活的很舒服，但也失去了逼自己一次的机会。我会坚持我的想法和选择，去一个陌生的城市，独自创造我的未来。</p><p>​    又哭了，也许香烟能止住眼泪，5年前的我努力让自己不哭，现在的我努力让自己别再众人面前哭，有个小屋独自舔舐伤口，偷偷抽泣也不错。我不是一个人，过来人应该都懂得，年轻时候的泪水、汗水、伤口都值得纪念，这是成长的痕迹。</p><p>​    我知道他们的顾虑，我确实没有强到可以保护他们，让他们完全放心，让他们相信我。弱小、无助、付不起梦想的价格，这就是现在我的处境。</p><h3 id="担忧，我能否投降"><a href="#担忧，我能否投降" class="headerlink" title="担忧，我能否投降"></a>担忧，我能否投降</h3><p>​    油腻的中年人忘记了少年时梦。我怕，我何时会不再少年。我怕，我会从勇士变成恶龙。</p><p>​    推杯换盏见，他们讲述着社会的现实和丑恶，而我心中还向往这另一面的美好，内心一个声音在嘟囔，不！我生活的这个世界不该是这样的。那律师而言，他们觉得律师就该能说，能吹牛，能忽悠人，吃完原告吃被告，我说：“我不做那样的律师”。他们说：“你还没到那个时候”。事实上，即时我还未进入律师行业，从我读的若干书籍来看，有些律师只是国家认可的律师，并非所有国家认可的律师都是律师认可的律师。作一个合格的律师，我觉得并不容易。一些人高估了这个职业，一些人玷污了这个职业。一年，我就能拿到律师证，可是要10年，我可能才会成为合格的律师，因为要学做人，学做事，更重要的是坚守底线和原则。</p><p>​    我，能走多远呢？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;伤害我们最深的，往往是最亲近的人&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#伤害我们最深的，往往是最亲近的人&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;伤害我们最深的，往往是最亲近的人&quot;&gt;&lt;/a&gt;伤害我们最深的，往往是最亲近的人&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;​    我是个废物。目前是</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="life" scheme="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021年除夕</title>
    <link href="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/11/2021%E5%B9%B4%E9%99%A4%E5%A4%95/"/>
    <id>https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/11/2021%E5%B9%B4%E9%99%A4%E5%A4%95/</id>
    <published>2021-02-11T02:32:50.000Z</published>
    <updated>2021-02-11T02:48:42.325Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​    今年因为疫情，很多人都会背井离乡独自一人过年，没办法和家人团聚。思乡之情他们会通过什么来寄托呢。我呢，也是一个人在亲戚家。我更想在过年的这几天做些工作成果出来。</p><p>​    “她只是经过，你的世界，并没有停留~”有个人，她离开了我的世界，我想只是暂时的，我的疯狂示爱吓到了她。</p><p>​    跟往年一样，我给大家发信息拜年，为了表示我不是群发的，我会加上姓名。一个人把我删了，一些人还记的我。很感激还记得我的人，他们是我在这个世界存在过的证据，那些离开的人就随他们去吧~人生不就是这样吗？分分合合，聚少离多。</p><p>​    珍惜眼下，这是大多数人的共识。活在未来，也是一些人的期望。临近欢聚的时刻却独自一人，难免会有些感触~而我知道，我并不是一个人。这个世界上，今晚会有很多人思念家乡，会有很多人留下眼泪，是愧疚还是无奈呢？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;​    今年因为疫情，很多人都会背井离乡独自一人过年，没办法和家人团聚。思乡之情他们会通过什么来寄托呢。我呢，也是一个人在亲戚家。我更想在过年的这几天做些工作成果出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​    “她只是经过，你的世界，并没有停留~”有个人，她离开了我的世界，我想只是暂时的</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="life" scheme="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>给个体商户打工的一个月</title>
    <link href="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/09/%E7%BB%99%E4%B8%AA%E4%BD%93%E6%89%93%E5%B7%A5%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88/"/>
    <id>https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/09/%E7%BB%99%E4%B8%AA%E4%BD%93%E6%89%93%E5%B7%A5%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88/</id>
    <published>2021-02-08T23:37:53.000Z</published>
    <updated>2021-02-09T05:53:23.016Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="不知未来在哪后的匆忙选择"><a href="#不知未来在哪后的匆忙选择" class="headerlink" title="不知未来在哪后的匆忙选择"></a>不知未来在哪后的匆忙选择</h3><p>​    法考过后，我实在无法安静的呆在家里。未来会怎样，当时感觉都压在了那个证书上。到底是一无所获？还是新的开始？我忐忑不安。</p><p>​    我去市区找了一个酒店，在之前约了2家面试。我只想做短期，所以期望他们能提供住的地方。目前的我只能做销售或者催收之类的工作，第一家面试了一个知产申报之类的公司，这类公司我在大学毕业之时就去面试过。属于销售类的工作，他们听说我过了法考客观题，他们很开心。我想他们也知道不能长干。这个工作还可以，双休，但是没有住的地方。毕竟是第一个选择，我又面试了第二家。这家是主动找我的，我发现这个公司也在附近，便去了。面试很简单，面试官很冷漠，我以为没希望了。但是晚上居然给我打电话说我过了，要二面，跟我讲宏大的未来，我那时感觉我离迎娶白富美不远了，对那时的我上套了。还好挂掉电话，面对下一顿饭要如何解决时，我又清醒了。我知道自己啥水平，又要在约面试了。经过了此次打击，我变得小心翼翼，甚至有点提心吊胆。约了第三家面试，把之后的面试都取消了。这家说要出差，但是当我有些不想再找了，便答应了，第二天就去参加培训了。工作内容很简单，就是叫老年人用手机，属于线下推广的一种。跟我同去的又2个人，都比我大，他们最后都没有留下，我对这个工作也很怀疑。抱着试一试的态度，我就干了。通过微信，他们告诉我去一个市，对！这像极了传销。当天我买了票，同车有很多小朋友，后来得知都是一起的，是某个学院与这个公司签订了某种协议，这个学院与学生也签订了包就业协议。只有我是个外人。到的第一天晚上，城市经理组织开会，进行自我介绍，一起工作的小孩都是00后，我属于最大的了（除了经理外）。第二天开始工作，早上开车去了村里，村里的医生组织村民来办理线上医保卡，就在一直忙碌，中午只能去村里的是食杂店买桶泡面，村里的人还算热情。他们的孩子都去城市里打工了，剩下他们不会弄手机，我们帮他们弄，他们好像很开心。晚上，我得知居然要压一个月工资，并且出差所谓的伙食和住宿都是自己先垫付的。我果断决定第二天离开。因为我的不够谨慎，导致我损失了200元钱，我打算将其作为我的第一个劳动纠纷案件进行练习。</p><p>后来，我就又回到了市区。这次经历，让我明白了我太嫩了！时间一天一天过去，我的钱也越来越少了。我记着找一个供吃供住的工作，我去找网管、奶茶店的员工、超市服务员等，于是我联系了一个超市的工作，他说包吃住，说压工资一个月，每天早8晚8。我就答应了，我打算感到二月低，那时候成绩怎么也出来了，我可以开始规划未来的生活了。于是就开始了下面的生活。</p><h3 id="日复一日看不见未来的生活"><a href="#日复一日看不见未来的生活" class="headerlink" title="日复一日看不见未来的生活"></a>日复一日看不见未来的生活</h3><h4 id="初来乍到"><a href="#初来乍到" class="headerlink" title="初来乍到"></a>初来乍到</h4><p>​    12月9日，我去了那家名为xxx便利店的超市。超市不大不小，共两层，上一层有生鲜超市和快递业务，下面是食杂百货。刚来也不知道干啥，就擦擦灰，表现的积极一点吧！那时候，店里除了店主夫妻二人，还有老板娘的姐姐，还有一位老头和3个小孩。那个老头和老板同姓，都姓张。最开始一个18岁的小孩带我，他教我要干什么，怎么干，后来听说他因为上班睡觉被老板罚了一半工资。我呢，最开始每天站着很不适应，腿一直疼，不过2-3天之后就适应了，没感觉了。时间上也和最开始跟我说的不同，每晚要工作到10点之后，有时候甚至12点之后。</p><h4 id="闯了不少祸"><a href="#闯了不少祸" class="headerlink" title="闯了不少祸"></a>闯了不少祸</h4><p>​    因为我的粗心大意和过于自信的过失，导致了店主一定金额物品的损失，还有一次险些造成人员伤亡。当然，我都进行了深刻反思，店主也没说啥，都给解决了。就这一点上，我还是很尊敬他，他的思维是解决问题，然后在找产生问题的人。</p><h4 id="我在这认识的人们"><a href="#我在这认识的人们" class="headerlink" title="我在这认识的人们"></a>我在这认识的人们</h4><p>​    老板与老板娘：对于个体户来说，我在他家吃与住，对我很照顾，他们偶尔会给我们改善伙食，也会给我们一些好吃的（虽然是卖相不好的水果等），晚上值班饿了的时候也会做些吃的，聊聊天，这就是给个体打工的优势，相比于制度严格，等级清晰的大公司，更多些温度！这也是我不好意思要工资的原因，一方面失信于人，一方面吃人家的心软！这也给了我启发~后文再述</p><p>​    老张：这个老头大家都说他滑头，我感觉他也是那种人前一面，背后一面的人。不过，我还是会换他吃饭，他每天上班时间比我们那几个小孩早，没有人换他吃饭就要饿一上午。我呢，上午也闲着，就去帮他盯一下。他也给过我建议，当我碰收银的时候“你还年轻，不懂，钱的事你别瞎弄~”。我后来才反应过来，我如此鲁莽，只想去显摆我的计算机知识。</p><p>​    后来又来一个老张，更那个老张差不多大，干活很利索。在我走的时候也送了送我，不抽烟，喜欢喝点酒。他说我们是往年交，一起干活还挺顺手的。</p><p>​    小王:他总是叫我哥，虽然我比他们都大，但是就他叫我哥。我觉得他是那种看起来傻，但是很聪明的人。我们会配合工作，我也会老欺负他，把我不想干的活交给他，哈哈哈！他只干了一个月就走了。</p><p>​    小李：比我大2岁，打算考公务员，但是在家学不进去，刚开始干三个月，后来说干一个月。但是在接了一个电话后，就走了。走之前，拍了一下我的肩膀和我告了别。我当时很失落，因为我们三个一起配合的还不错，让我都开始习惯这的日子了。我想，我走的时候，老张也很失落，他送我时说，还以为过年的时候能一起喝喝酒，谈谈心呢！</p><p>​    大雷：有把我烟瘾戴起来的男人！我和他经常一起抽烟，自开始我不买烟，我偶尔伤心（惹祸后）管他要一根，他也给我。后来我知道考试过了之后，开始买烟，就和他一起抽，我买的烟比他好，所以他挺愿意一起抽烟的，而且这无聊的生活，一起抽根烟也能变得一项活动。</p><p>​    京东快递小哥：请我们喝饮料的男人！但是这个世界上没有免费的饮料，喝了就要帮他搬快递，哈哈，还有其他快递，比如邮政快递，从来不请我们和饮料，我们也得搬。他说，他每个月都要还房贷，工作一天早6晚10 ，有时候连一段饭都吃不上。后来还和我说，这次疫情，是他头一次在外边自己过年。也给我讲了他为她最爱的女人放弃了前程的故事…</p><h4 id="学会了偷懒"><a href="#学会了偷懒" class="headerlink" title="学会了偷懒"></a>学会了偷懒</h4><p>​    学会了偷懒，我觉得是能胜任一项工作的标志！你能有时间偷懒还不被老板发现，说明你已经摸透了你的工作。到我工作了1个月之后，来了几个新人，都是我告诉他们怎么做，而且人也多，送货的时候，顺便抽根烟也不会被发现。那个大雷，送货要刷5min抖音，哈哈哈~</p><h3 id="逃离！是解脱还是懦弱"><a href="#逃离！是解脱还是懦弱" class="headerlink" title="逃离！是解脱还是懦弱~"></a>逃离！是解脱还是懦弱~</h3><h4 id="疫情又来"><a href="#疫情又来" class="headerlink" title="疫情又来"></a>疫情又来</h4><p>​    那段时间确诊人数每天都在刷新，后来小区的大门就留一个了。到最后，我走的时候，店铺的前门也虚掩着了。</p><h4 id="导火索——快递之谜"><a href="#导火索——快递之谜" class="headerlink" title="导火索——快递之谜"></a>导火索——快递之谜</h4><p>​    我还要送快递，这也是我没有想到的。来这前以为就是超市，万万没想到！大多数烦恼也都是快递引起的。一个客户投诉了我，说有件没收到。事实上呢，我一天送4-5次快递，也不多拿一分钱啊。快递并不是我弄丢的，他的投诉也没有证据。我和老板说要讲道理啊，他说讲什么道理，你上哪讲道理去。这话对于学法律的人来说，简直是可以击溃其世界观的话。如果这个世界不讲道理，我们这些学法律的人怎么活呢？这个世界总是需要一个规则的，不然还不乱套了。我当时就决定不干了，钱也不要了，之前一直坚持也就是为了钱了。现在也没啥图的了，看不见未来的生活，给多少钱也不干。</p><h4 id="归途"><a href="#归途" class="headerlink" title="归途"></a>归途</h4><p>​    疫情期间，一个搬着大箱小箱的人总是很可疑。县城里就开了几家酒店，这家店还对我一顿盘问，要我的核酸报告，并搬出公安局吓唬我。我前两天做了核酸检测，可是没给我报告啊。我只好说，有什么规定，拿出来我看看，怎么规定的就怎么办。前台给经理打了电话，经理那边说正常办入住，我这才能在这暂住一晚。</p><h3 id="启示与思考"><a href="#启示与思考" class="headerlink" title="启示与思考"></a>启示与思考</h3><h4 id="时间从来不给你后悔的机会"><a href="#时间从来不给你后悔的机会" class="headerlink" title="时间从来不给你后悔的机会"></a>时间从来不给你后悔的机会</h4><p>​    这几个月，损失了好几千大洋！也学到了好多社会经验，也看到了自身的毛病。总的来说还是值得的。我有以下启发：</p><p>1、别把话说的太满</p><p>​    做律师也是一样，不要把话说的太满，量力而为。清楚自己几斤几两这很重要。我呢，因为高估了自己的耐力，也低估了坏境的变化和社会的复杂。轻易答应了人家要工作到2月底。既然答应了，要么做到，要么承担后果。当然啦！他们有很多违法的地方，我在这里还是坚持先做人，再做事吧！如果是我的当事人，我肯定要为他维护最大的合法权益。</p><p>2、小心翼翼，再小心翼翼</p><p>​    我做事太随意，不知轻重，不知道摔坏了多少东西，干什么事弄的叮当响，我发现了很简单的解决方法。别提前松手，别轻易放手，确保安全后再松手。这样能减少摔东西的概率。对于不知轻重呢，要试探，慢慢来，不能心急！耐心在底层做支撑啊。</p><p>3、过于天真</p><p>​    天真就是以为这个世界就该怎么样！但是这个世界从来不该怎么样，他就那样，你爱咋样咋样，他就那样，所以只有你先改变去适应它，然后在有能力改变他的事后，挣扎一下，甚至都别挣扎，顺应天意吧！哎~这里我还没想明白。</p><p>4、永远让自己有得选</p><p>​    我能说走就走，也是我有选择。他们呢？有些人觉得那个工作不错，还想继续干呢！而让自己有选择的前提就是永不止步~一直向前，生活有时候是个漩涡，你一旦停止前进，就会越陷越深。</p><h4 id="个体打工与实习律师“师徒制”"><a href="#个体打工与实习律师“师徒制”" class="headerlink" title="个体打工与实习律师“师徒制”"></a>个体打工与实习律师“师徒制”</h4><p>​        实习律师会有一个师傅带，大家都说这个跟给个体打工类似。那么我觉得如果我遇到一个好师傅，那我要坚持一个原则“先做人，再做事”。知恩图报是人之根本。什么样才是好师傅呢？或者说如何能做一个好徒弟呢？这应该是我最近要思考的事情吧。</p><h4 id="路向何方？"><a href="#路向何方？" class="headerlink" title="路向何方？"></a>路向何方？</h4><p>​    路在脚下。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;不知未来在哪后的匆忙选择&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#不知未来在哪后的匆忙选择&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;不知未来在哪后的匆忙选择&quot;&gt;&lt;/a&gt;不知未来在哪后的匆忙选择&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;​    法考过后，我实在无法安静的呆在家里。未来会怎样，当</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="life" scheme="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>观《西西里的美丽传说》有感</title>
    <link href="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/06/book11/"/>
    <id>https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/06/book11/</id>
    <published>2021-02-06T11:43:51.000Z</published>
    <updated>2021-02-06T13:37:49.567Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天中午一边吃饭一边看了这个好久之前想看，却一直没有看完的电影。之前呢，因为女主漂亮，所以一直想看，但是只看了前部分，感觉太过真实，我就像那个小男孩一样，幻想着和女神发生关系，可是却没有勇气做什么。当然，那是几年前的事情了。今天把后半部分看完了~</p><h3 id="饿死事小，失节事大？"><a href="#饿死事小，失节事大？" class="headerlink" title="饿死事小，失节事大？"></a>饿死事小，失节事大？</h3><p>二战期间，一位失去丈夫的美丽女性要如何生存呢？要面包还是尊严呢？如果她还有个孩子呢？这种情况在现实生活中并不少见 。所谓的天理就要要求他们坚强的活下去，无依无靠的活下去。存tm的天理，灭nm的人性！都饿死了，要天理何用。</p><h3 id="君当作磐石，妾当作蒲苇，蒲苇纫如丝，磐石无转移。"><a href="#君当作磐石，妾当作蒲苇，蒲苇纫如丝，磐石无转移。" class="headerlink" title="君当作磐石，妾当作蒲苇，蒲苇纫如丝，磐石无转移。"></a>君当作磐石，妾当作蒲苇，蒲苇纫如丝，磐石无转移。</h3><p>即使经历了很多，女主做了妓女，他的丈夫也和她挽着手重新回到了小镇，这种勇气不仅让小镇的居民震撼，也让身为观众的我震撼。说实话，一般的男人都不能忍受自己的妻子和别的男人发生关系，他们会觉得“脏”。我想他的丈夫应该是觉得自己对不起他的妻子，在外多年，让她受了这么多苦！这般思想也早就了这般令人羡慕的爱情~</p><h3 id="女人最狠“自由”的女人"><a href="#女人最狠“自由”的女人" class="headerlink" title="女人最狠“自由”的女人"></a>女人最狠“自由”的女人</h3><p>女主被逼为娼之前，好多男人和他交易，用食物或其他帮助交换性交。女人们说她是婊子、荡妇。一天晚上，她剪短了长发，第二天，画了一个漂亮的妆，穿了一身性感的衣服，漏出了乳沟。妓女对她微笑点头，她坐在广场的凳子上，叼起一根烟，之后的一幕让她不敢相信，几乎周围所有的男人都给她掏出火机，想要为她点火。我想，那一刻她会不会把虚荣当做尊严。</p><p>战争结束了。女人们把女主拉了出来，揍了她一顿，那个追她的男孩什么也没做，一脸恐惧和痛苦。那些和她发生性关系的人也什么都没做，所有人都在看着，就连我也一样。</p><p>我之前从来没有想过，为什么要打那些所谓的荡妇。我觉得这理所当然。等我真的去思考这件事的时候，我发现这并非理所当然。那个理是否经得住推敲。性自由的女性没有伤害别人，而是另一些女人失去了曾经爱过他们的男人的心，对于这件事的无力感带来了愤怒，这愤怒便指向了妓女。</p><p>传统道德要求女性洁身自好，若一个女人交往多名男性则为淫荡，如一名男人交往多名女性则为风流。可见，所谓的天理中存在着对女性的歧视，甚至压榨。女性是男人的工具，不能背叛男人，不能有自由，否则将受到男人和其他女人的群殴。</p><h3 id="风情万种的少妇与充满荷尔蒙的小男孩"><a href="#风情万种的少妇与充满荷尔蒙的小男孩" class="headerlink" title="风情万种的少妇与充满荷尔蒙的小男孩"></a>风情万种的少妇与充满荷尔蒙的小男孩</h3><p>本片主线就是如此，一个正在发育的黄金时期，每天充满性幻想的男孩，一个经历世事、身材火辣的少妇。此种情形小男孩一定难敌少妇的魅力，相信现实生活中也时有发生，只是我们都不知道那些小男孩是谁，就连那些少妇都不知道！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天中午一边吃饭一边看了这个好久之前想看，却一直没有看完的电影。之前呢，因为女主漂亮，所以一直想看，但是只看了前部分，感觉太过真实，我就像那个小男孩一样，幻想着和女神发生关系，可是却没有勇气做什么。当然，那是几年前的事情了。今天把后半部分看完了~&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;饿</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="movie" scheme="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/tags/movie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《我在现场》有感</title>
    <link href="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/05/book1/"/>
    <id>https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/05/book1/</id>
    <published>2021-02-05T08:55:29.000Z</published>
    <updated>2021-02-05T09:40:12.018Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前些日子，我在网易云课堂看了《性社会学》。起初是应为好奇心，源自人类内心对性的渴望，当然如果你是性冷淡者就另当别论。我，一个基因的奴隶！</p><p>不过，毕竟是社会学，人家是门科学，有自己的研究方法，又有各门派之间的相爱相杀。有些概念我实在搞不懂，如“主体构建”等。但是其中的一些方法，确实给我一些启发，那位老师说：“你要去问被调查人，他怎么说的，就是怎么想的”。主体会根据环境不同而说的不一样，这是矛盾的，但是并不是说她说谎了，她在当时真的这么想。</p><p>又，为何会看这本书呢？是因为这个网课中的一课是关于现代的性服务，也就是妓女这个行业。那条视频很短，就说了这个书的名字。我好奇啊！在kindle上找了个样掌看，作者居然是一名女士，我有这种想法，说明我的思想也很传统，或者说传统的力量很强大，它影响着我们每一个人，我们都后知后觉，甚至不知不觉。</p><p>书中内容待诸君亲自去看！我只说说我自己的感受吧。</p><p>“把妓女当人看！”“你要自甘堕落啊”是令我印象深刻的2句话。首先，把妓女当然人看。这太重要了！前日，我在直播间偶然看到某位学习法律的主播，他想比喻法考的难度或者想说做事情不容易，他就拿“站街的|”来比喻，他说反正比站街的难多了。若是之前，我觉得也没什么大不了的，但是看了此书之后，我知道啊！当妓女不容易啊，干啥都不容易啊！你需要满足很多奇怪的客户的需求，你需要顶住外界的压力，包括精神的，还有人身的（抓嫖）。一旦被发现，他们最怕的不是被抓，怕的是通知家人！你可能会说了，何必当初呢？但你可曾想过那些人背后的无奈。对于依旧重男轻女的贫困农村，她们出城后，这也许是最优的选择。</p><p>当然，我并不是同情妓女，他们也不需要同情。这个社会需要道德，而一些人站在道德的制高点上对他们“扫射“，对自己却得过且过。我天真的认为，法律服务工作和性服务工作本质上没有不同，都是利用专业知识进行服务，并且，性是人们的刚需，所以相比于律师，他们更应被这个社会尊重。</p><p>要知道，高高在上的调查者是无法接近真相的，我看过一个电影《永不妥协》，其中女主的调查方式和另一名女律师的调查方式截然不同，女主更亲近群众，她知道每一个当事人的电话号、住址、他们什么时候生的病，生病多久了….为什么她能知道这些，而另外的女律师却得不到什么信息呢？因为被调查者告诉了她，为什么告诉她而没有告诉别人呢？因为“自甘堕落”，女主可以跟他们喝一样的氺，吃一样的食物（后证明水源被污染）。这个给我的启发是，作为一名律师也要“自甘堕落”尽可能接近当事人，尽可能让他说更多，这样我们也就越接近真相。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;前些日子，我在网易云课堂看了《性社会学》。起初是应为好奇心，源自人类内心对性的渴望，当然如果你是性冷淡者就另当别论。我，一个基因的奴隶！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，毕竟是社会学，人家是门科学，有自己的研究方法，又有各门派之间的相爱相杀。有些概念我实在搞不懂，如“主体构建”等。但是</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="book" scheme="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/tags/book/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我想去追逐我所谓的爱情</title>
    <link href="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/04/love/"/>
    <id>https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/04/love/</id>
    <published>2021-02-04T04:25:12.000Z</published>
    <updated>2021-02-04T07:04:46.042Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我要去一个陌生的城市，做一名合格的律师。然后用我的浓烈的爱融化她那颗“冰冷”的心！立帖为证~</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我要去一个陌生的城市，做一名合格的律师。然后用我的浓烈的爱融化她那颗“冰冷”的心！立帖为证~&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你好啊！世界~</title>
    <link href="https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/03/hello/"/>
    <id>https://liuyu1008.github.io/liuyu1008/2021/02/03/hello/</id>
    <published>2021-02-03T11:43:43.000Z</published>
    <updated>2021-02-04T04:19:22.279Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>是谁住在深海的大菠萝里？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;是谁住在深海的大菠萝里？&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
